反生育主義，反人類繁殖主義

反生育主義正如其名，反對所有生命的誕生，並且相信生育以及繁衍在道德上是錯誤的。反生育主義者相信人類的自然滅絕是道德正確的必然結果，這並不代表反生育主義者主張殺生，而是單純的反對繁衍。

班奈特認為，多數人相信痛苦 (pain) 是不好的，因此製造無謂的苦難是不道德的。根據這個說法，既然生育會為新生命帶來苦難，生育便是不道德的。

當然一個立即的回答是：

生命並不是只有苦難啊，生命可以經歷苦難也可以經歷快樂，而不存在便沒有經歷快樂的可能性。

針對這個說法，班奈特在書中提出享樂與痛苦的不對稱性 (Asymmetry between pleasure and pain)。這個不對稱性指的是在道德上，避免痛苦的重要性遠大於獲得快樂。假設我們手中有一種藥，我們可以決定要不要給甲跟乙，如果給了甲可以治好他的病痛，如果給了乙可以讓他變得比現在健康的狀態更強壯。在這種狀況下，多數人會覺得治療甲的病痛是正確的選擇，而不提供甲醫療是不道德的。另一方面，給乙服藥似乎是件好事，但不提供藥也並沒有不妥之處。這個不對稱顯示避免痛苦優先于製造快樂，而既然存在所帶來的快樂無法正當化它所帶來的痛苦，不曾存在（沒有痛苦也沒有快樂）因此是比存在更好的狀態 。

當然有些人會想說：

生命的價值難道不是自己說的算嗎？因此只要有一個人認為自己的人生是快樂且值得的，不就可以證明班奈特是錯的嗎？

對於這個批評，班奈特認為人類的主觀價值判斷並不可靠。他以心理學研究佐證人類主觀判斷的不可靠。例如，波麗安娜效應 (link is external) (Pollyanna Principle) 是人類傾向於更精確的記憶正面訊息的現象。波麗安娜效應可以解釋為何過往經驗在記憶中比現實美好。另外，峰終定律 (Peak-end rule (link is external)) 顯示了人對過往經驗的評價，其實是被結束時與感受最強烈時兩個經驗所決定。例如心理學家發現，讓兩個病患接受治療，Ａ 病患在最痛苦的時後結束治療，B 病患接受與 A 一樣的治療但延長時間，並在比較不痛苦的時候結束治療。根據峰終定律，雖然 B 比 A 經歷更多痛苦，但由於 B 的經驗結束在較不痛苦的時候，B 因此會比 A 對治療有更正面的評價。

根據這些心理學研究，班奈特認為，你再怎麼享受人生都不能證明生命是好的。

班奈特強調，反生育主義不應該與其他「厭世」哲學——例如虛無主義 (link is external)——混為一談。反生育主義具有明確的價值判斷（受苦不好），相較於沒有價值判斷的虛無主義，反生育主義更接近效益論 (link is external) (Utilitarianism)。對反生育主義者而言，一個行動是否道德取決於它所製造的苦難。

反生育主義雖然相信人類滅絕是道德行為的必然結果，它並不鼓勵所有可以實現這個結果的手段。例如反生育主義者不支持透過暴力實踐人類滅絕，因為暴力是不必要的施加苦難在已經存在的人類。相較之下，反生育主義者會支持提供自願性結束生命的選項，例如安樂死。雖然反生育主義者相信沒有值得開始的生命，但有值得繼續的生命。例如許多人會覺得就算自己罹患特殊疾病，生命還是值得繼續，另一方面卻覺得應該要儘量避免產下患有特殊疾病的嬰兒。

所以說，反生育主義的人類滅絕論並不是出於反對人類，而是受苦，而節育是減少苦難的手段。

反生育主義與社會文化

或許有些讀者會質問：「反生育主義這麼莫名其妙的理論誰會信啊！？」

但相較於其他當代理論，反生育主義意外地在學術圈之外擁有不少鐵粉。除了網路上大大小小的反生育論壇，它對當代文化也擁有相當實質的影響力。

英國反生育黨

雖然反生育主義理論始終給人一種異端流派的印象，它在英國居然有合法登記的政黨。反生育黨 (The Anti-Natalist Party (link is external)) 在 2016 年在英國正式登記為政黨，並期望在 2017 年底正式參選。

反生育黨在宣言中表示，人類終究要面對滅絕一途，而自願性滅絕是最優雅與和平的方式。反生育黨支持降低生育意願的政策，並且期望提供合法安樂死與墮胎的選項。另外，反生育黨擁護動物權，並支持課徵食肉稅。

寫咁大篇野，咪姐係冇人俾你扑
訓啦柒頭

好理想
不過冇可能實現

你當然可以自己奉行到底

all is your choice

有d道理
正如連登好多人同意窮人唔應該生仔
再縱向擴展到所有人，因為生存本來就係痛苦
現實EVEN有好多時候有錢都唔係開心

其實算唔算反人類一種 ?

let's dance
為最後一代人類狂歡